'\" te
.\" Copyright 2006 Sun Microsystems, Inc. All rights reserved. ライセンス契約の条件に応じて使用できます。
.TH sceventmib 1M "2006 年 8 月 9 日" "Sun Cluster 3.2" "システム管理コマンド"
.SH 名前
sceventmib \- Sun Cluster イベント MIB モジュールの管理
.SH 形式
.LP
.nf
\fBsceventmib\fR \fB-a\fR \fB-c\fR \fIcommunity\fR \fB-h\fR \fIhost\fR ...
.fi

.LP
.nf
\fBsceventmib\fR \fB-a\fR \fB-t \fIauth-type\fR\fR \fB-u \fIusername\fR\fR [\fB-f \fIpassword-file\fR\fR]
.fi

.LP
.nf
\fBsceventmib\fR \fB-d\fR \fB-s \fIsecurity-level\fR\fR \fB-u \fIusername\fR\fR
.fi

.LP
.nf
\fBsceventmib\fR {\fB-e\fR | \fB-n\fR}
.fi

.LP
.nf
\fBsceventmib\fR \fB-l\fR \fIprotocol\fR
.fi

.LP
.nf
\fBsceventmib\fR \fB-m\fR \fB-t \fIauth-type\fR\fR \fB-u \fIusername\fR\fR
.fi

.LP
.nf
\fBsceventmib\fR \fB-p\fR {all | hosts | users}
.fi

.LP
.nf
\fBsceventmib\fR \fB-r\fR \fB-c\fR \fIcommunity\fR \fB-h \fIhost\fR\fR...
.fi

.LP
.nf
\fBsceventmib\fR \fB-r\fR \fB-u\fR \fIusername\fR
.fi

.SH 機能説明
.LP
注 - 
.sp
.RS 2
Sun Cluster リリース 3.2 以降、Sun Cluster ソフトウェアにはオブジェクト指向のコマンドセットが含まれています。Sun Cluster ソフトウェアでは元のコマンドセットをまだサポートしていますが、Sun Cluster の手順書ではオブジェクト指向のコマンドセットしか使用していません。オブジェクト指向のコマンドセットの詳細については、\fBIntro\fR(1CL) のマニュアルページを参照してください。
.RE
.sp
.LP
\fBsceventmib\fR コマンドは、Sun Cluster イベント管理情報ベース (MIB) モジュールを有効化、無効化、および構成します。このコマンドをあるクラスタノード上で実行した場合、そのノード上の MIB モジュールの構成だけに影響します。各クラスタノードの MIB モジュールは、クラスタ内のほかの MIB とは無関係に動作します。
.sp
.LP
このコマンドは、あるクラスタノード上の MIB モジュールを有効または無効にするのに使用できます。このコマンドは、SNMP トラップ通知のバージョンやトラップ通知を送信する IP アドレスのホスト名など、構成プロパティーを設定するのにも使用できます。Sun Cluster イベント MIB は、ポート 11162 にトラップ通知を送信します。SNMP ツリーはポート 11161 に表示されます。
.sp
.LP
このコマンドは、大域ゾーンだけで使用できます。
.SH オプション
.SS "基本オプション"
.sp
.LP
次のオプションで、基本的なコマンドの形式および機能を指定します。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-a\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
指定した SNMP ホストとコミュニティー用のエントリ、または、指定したユーザー用のエントリをノード構成ファイルに追加します。
.sp
このオプションは大域ゾーンだけで使用できます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-d\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
\fBSNMPv3\fR プロトコルを指定するときに使用するデフォルトのセキュリティーレベルとユーザーを設定します。
.sp
このオプションは大域ゾーンだけで使用できます。
.sp
\fBSNMPv3\fR を指定するときのデフォルトのユーザーを指定してください。SNMPv3 を使用すると、複数のユーザーを MIB モジュール用に構成できます。デフォルトのユーザーは常に 1 人だけです。このオプションの設定にかかわらず、最初に追加したユーザーが自動的にデフォルトのユーザーとして定義されます。この設定では、デフォルトのユーザーは Solaris OS ユーザーと同じであるというわけではありません。\fB\fR
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-e\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
ノード上の Sun Cluster event MIB モジュールを有効にします。ノードを再起動したあとでも、この設定は変更するまで有効のままです。
.sp
このオプションは大域ゾーンだけで使用できます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-l\fR \fIprotocol\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
MIB で使用するために SNMP プロトコルのバージョンを 設定します。
.sp
このオプションは大域ゾーンだけで使用できます。
.sp
\fIprotocol\fR には、\fBSNMPv2\fR または \fBSNMPv3\fR のどちらかを指定できます。少なくとも 1 人の SNMPv3 ユーザーを構成するまで、\fBSNMPv3\fR プロトコルは指定できません。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-m\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
SNMP ユーザーの認証タイプを変更します。
.sp
このオプションは大域ゾーンだけで使用できます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-n\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
ノード上の Sun Cluster イベントの MIB モジュールを無効にします。ノードを再起動したあとでも、この設定は変更するまで有効のままです。
.sp
このオプションは大域ゾーンだけで使用できます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-p\fR {\fBall\fR | \fBhosts\fR | \fBusers\fR}\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
MIB 構成情報を次のいずれかのタイプで表示します。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBall\fR\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
すべての MIB モジュール構成情報
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBhosts\fR\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
MIB モジュールで使用するように構成されている SNMP ホストの構成情報のみ。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBusers\fR\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
MIB モジュールを使用するように構成されている SNMP ユーザーの構成情報のみ。
.sp
このオプションは大域ゾーンだけで使用できます。
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-r\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
指定されている SNMP ホストとコミュニティー用のエントリ、または、指定した SNMP ユーザー用のエントリをノード構成ファイルから削除します。
.sp
このオプションは大域ゾーンだけで使用できます。
.RE

.SS "追加オプション"
.sp
.LP
基本オプションに追加オプションを併用することで、各形式のコマンドのデフォルト動作を変更できます。各形式の \fBsceventmib\fR で使用可能なオプションについては、「形式」セクションを参照してください。
.sp
.LP
サポートされる追加オプションには、次のものがあります。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-c \fR\fIcommunity\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
ノード構成ファイルに追加する、または、ノード構成ファイルから削除する SNMP コミュニティーの名前を指定します。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-f \fR\fIpassword-file\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
1 つまたは複数の SNMP ユーザー名とそれに対応するパスワードが含まれるパスワードファイルの名前を指定します。
.sp
\fIpassword-file\fR ファイルに含まれる各行には、次の構文を使用します。
.sp
.in +2
.nf
\fIuser\fR:\fIpassword\fR
.fi
.in -2

たとえば、Joseph Bloggs と Andrew Smith というユーザーには、次のような行を指定します。
.sp
.in +2
.nf
jbloggs:fgrxty_0
asmith:artfli!9
.fi
.in -2

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-h \fR\fIhost\fR \&.\|.\|.\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
SNMP ホストの名前を指定します。\fIhost\fR 用の IP アドレスまたはホスト名のどちらかを指定できます。
.sp
1 つのホストを複数のコミュニティーに含めることができます。しかし、同じコミュニティーに同じ名前のホストがすでに存在する場合、エラーが返されます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-s \fR\fIsecurity-level\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
指定した SNMPv3 ユーザーのセキュリティーレベルを指定します。この設定は、ユーザーが SNMP MIB モジュールにアクセスできる程度を決定します。
.sp
1 人のユーザーに複数のセキュリティーレベルを割り当てることができます。
.sp
\fIsecurity-level\fR の \fBcase-sensitive\fR 設定には、次の 1 つを指定します。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBauthNoPriv\fR\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
認証セキュリティー対策は必須ですが、プライバシーセキュリティー対策は必要ありません。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBauthPriv\fR\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
認証とプライバシーの両方のセキュリティー対策が必要です。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBnoAuthNoPriv\fR\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
認証とプライバシーのセキュリティー対策は必要ありません。
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-t \fR\fIauth-type\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
使用する認証暗号化メカニズムを指定します。\fIauth-type\fR には、\fBMD5\fR または \fBSHA\fR のどちらかを指定できます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-u \fR\fIusername\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
SNMPv3 ユーザーの名前を指定します。
.sp
ユーザーのエントリを追加するときに、同じユーザー名とセキュリティーレベルがすでに存在する場合、その情報は上書きされます。
.sp
デフォルトの SNMPv3 ユーザーを削除する場合、このコマンドは自動的に別のデフォルトのユーザーを選択します。
.RE

.SH 使用例
.LP
\fB例 1 \fRイベント MIB の有効化
.sp
.LP
次のコマンドは、イベント MIB を有効にします。

.sp
.in +2
.nf
# \fBsceventmib -e\fR
.fi
.in -2
.sp

.LP
\fB例 2 \fRSNMP ホストのコミュニティーへの追加
.sp
.LP
次のコマンドは、ホストを SNMP コミュニティー \fBpublic\fR に追加します。

.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
1 番目の例では、ホストをホスト名 \fBsc-host\fR で指定します。
.sp
.in +2
.nf
# \fBsceventmib -a -h sc-host -c public\fR
.fi
.in -2
.sp

.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
2 番目の例では、ホストを IP アドレス \fB10.0.0.25\fR で指定します。
.sp
.in +2
.nf
# \fBsceventmib -a -h 10.0.0.25 -c public\fR
.fi
.in -2
.sp

.RE
.LP
\fB例 3 \fRパスワードファイルなしの SNMP ユーザーの追加
.sp
.LP
次のコマンドは、ユーザー \fBjbloggs\fR を追加して、MD5 認証暗号化メカニズムを指定します。パスワードファイルが指定されていないため、このコマンドはユーザーにパスワードを入力するように求めます。

.sp
.in +2
.nf
# \fBsceventmib -a -t MD5 -u jbloggs\fR
Enter password for user jbloggs: \fB********\fR
.fi
.in -2
.sp

.LP
\fB例 4 \fR SNMP ユーザーの追加とパスワードファイルの指定
.sp
.LP
次のコマンドは、ユーザー \fBjbloggs\fR を追加して、MD5 認証暗号化メカニズムとパスワードファイル \fBpfile\fR を指定します。パスワードファイルが指定されているため、このコマンドはユーザーにパスワードを入力するように求めません。

.sp
.in +2
.nf
# \fBcat pfile\fR
jbloggs:fgrxty_0
# \fBsceventmib -a -f pfile -t MD5 -u jbloggs\fR 
.fi
.in -2
.sp

.LP
\fB例 5 \fRすべての SNMP 構成情報の表示
.sp
.LP
次のコマンドは、すべての SNMP 構成情報を表示します。

.sp
.in +2
.nf
# \fBsceventmib -p all\fR 
.fi
.in -2
.sp

.LP
\fB例 6 \fRSNMP ホストに関する構成情報だけの表示
.sp
.LP
次のコマンドは、SNMP ホストに関する構成情報だけを表示します。

.sp
.in +2
.nf
# \fBsceventmib -p hosts\fR 
.fi
.in -2
.sp

.LP
\fB例 7 \fRSNMP プロトコルのバージョンの設定
.sp
.LP
次のコマンドは、SNMP プロトコルのバージョンを SNMPv3 に設定します。

.sp
.in +2
.nf
# \fBsceventmib -l SNMPv3\fR 
.fi
.in -2
.sp

.LP
\fB例 8 \fRSNMP のデフォルトのユーザーの設定
.sp
.LP
次のコマンドは、SNMP のデフォルトのユーザーを \fBjbloggs\fR に設定して、必要な認証とプライバシの両方のセキュリティ対策を指定します。

.sp
.in +2
.nf
# \fBsceventmib -d -s authPriv -u jbloggs\fR
.fi
.in -2
.sp

.LP
\fB例 9 \fRユーザーの認証タイプの変更
.sp
.LP
次のコマンドは、ユーザー \fBjbloggs\fR の認証タイプを SHA に変更します。

.sp
.in +2
.nf
# \fBsceventmib -m -t SHA -u jbloggs\fR
.fi
.in -2
.sp

.LP
\fB例 10 \fRSNMP ホストの削除
.sp
.LP
次のコマンドは、コミュニティ \fBpublic\fR に含まれる IP アドレス \fB10.0.0.25\fR のSNMP ホストを削除します。

.sp
.in +2
.nf
# \fBsceventmib -r -c public -h 10.0.0.25\fR 
.fi
.in -2
.sp

.LP
\fB例 11 \fRSNMP ユーザーの削除
.sp
.LP
次のコマンドは、SNMP ユーザー \fBjbloggs\fR を削除します。

.sp
.in +2
.nf
# \fBsceventmib -r -u jbloggs\fR 
.fi
.in -2
.sp

.SH 終了ステータス
.sp
.LP
このコマンドは、次の終了ステータスコードを返します。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB0\fR\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
コマンドは正常に完了しました。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB0 以外\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
エラーが発生しました。
.RE

.SH 属性
.sp
.LP
次の属性については、\fBattributes\fR(5)を参照してください。
.sp

.sp
.TS
tab() box;
cw(2.75i) |cw(2.75i) 
lw(2.75i) |lw(2.75i) 
.
属性タイプ属性値
_
使用可能\fBSUNWsczu\fR
_
インタフェースの安定性発展中
.TE

.SH ファイル
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB/usr/cluster/lib/mib/sun-cluster-event-mib.mib\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
Sun Cluster SNMP Event MIB 定義ファイル
.RE

.SH 関連項目
.sp
.LP
Intro(1CL), clsnmphost(1CL), clsnmpmib(1CL), clsnmpuser(1CL), \fBattributes\fR(5)
.sp
.LP
\fI『Sun Cluster System Administration Guide for Solaris OS 』\fR
